香港 01 記者初步確診 消息指上周五曾訪問梁卓偉

武漢肺炎疫情持續，港大醫學院今日（12 日）表示，上周五一名到訪醫學院的訪客確診，當時有 3 名教職員曾在同一房間與該名確診者會面，但並無直接接觸。消息人士向《立場新聞》指，該名訪客是網媒《香港 01》記者，當日訪問的三名教職員中，包括港大醫學院院長梁卓偉。

港大醫學院的新聞稿無提及訪客和會面職員的身份，會面期間各人均有戴上口罩，並保持適當社交距離。發言人又表示，所有受影響醫學院教職員現正在家工作，並已接受病毒檢測，其中兩人檢測結果呈陰性，其餘一人仍有待檢測結果，《立場》正向港大醫學院查詢，梁卓偉是否其中一名受訪的教職員，醫學院則無進一步回覆。

《香港 01》今日亦證實，新聞部接獲一名同事報告初步確診，現正接受治療。該公司將安排相關所有同事盡可能在家工作，並安排有關同事接受病毒檢測。

黨報01